奇文共賞：「黃色經濟圈」撕裂香港

呢個作者真係五毛都唔值，佢啲論點師奶都唔buy
將黃色經濟圈拉到去違反基本法，我真係第一次聽。

原文好長，節錄幾段俾大家睇：

第三，在影響經濟表現之餘，或許對社會關係的影響更大。2014年佔中之後，社會撕裂已非常嚴重，反送中運動進一步加深社會撕裂，很多家庭成員之間互相稱呼「廢老」或「廢青」都時有所聞。有青年已幾個月沒有回家。現在又搞出一個黃色經濟圈，繼續固化社會撕裂。以後一家人齊齊整整到酒樓吃一頓飯可能都是一種奢望。香港社會撕裂長期化，看不到盡頭，實在不是香港之福。

第四，其實，搞黃色經濟圈的受害者，絕對不會是大商家，只會是小本經營的「藍色」小食舖、小商舖之類。他們本身也是廣大普通香港市民的一部分。他們不少人是藍絲，一些出於樸素的情懷，更有只是希望「安穩生活」樸素願望。這些政見不同當然是言論自由，也無可厚非。如果因此而讓他們生活難過，並不符合正義原則。

第五，黃色經濟圈帶來不公平，違反香港一向推崇的人人平等的精神，也違反了《基本法》和《香港人權法案條例》中人人平等的規定，同樣也違反國際公約。

原文link:

咁好心咪po垃圾文
不推文

垃圾文